你以為政府叫醫生放俾海外醫生來香港真係為左病人?其實佢地想拆左香港個關咋

【放寬海外醫生實習期】醫生團體提第五方案 林鄭不滿貶低衞生署醫生、未包括普通科醫生

文就自己睇啦, 我淨係想講, 香港政府呢一切都係為左一個目標: 2047年香港同中國完成統一

我地首先睇下呢份粵港澳大灣區發展規劃綱要:

加強醫療衞生人才聯合培養和交流，開展傳染病聯合會診，鼓勵港澳醫務人員到珠三角九市開展學術交流和私人執業醫務人員短期執業。

點解林鄭要專登講普通科同衛生署醫生?
第一要知道,香港兩間醫學院都係世界Top 50既醫學院, 亞州來講可以同香港兩間醫學院比較既只有日本2間, 台灣1日, 韓國1間同新加坡1間, 中國前100名都有2間就係復旦同北大, 但ranking都係香港之後

另外香港既醫學制度一直都係跟英制, 醫生考完醫學院都只係內外全科, 就係大部份人睇緊果D家庭醫生

呢個只係考專科既入場券, 好多人眼紅好撚高人工果班醫生, 其實大部份都係專科來的, 一般要考專科係要多幾年既實習同要考幾個超級難既試, 呢個專科制度係中國係唔存在既, 所以對於中港制度融合係有極大既阻力

你話香港既醫生supply都唔夠, 你唔請外國醫生點夠呀。

如果香港政府肯出一個條件只限世界排名top 100醫學院畢業既專科醫生,外加識本地語言同肯簽一份長約一定要為公立醫療系統服務,其實相信好多醫生都會BUY呢個方案。但如果係D垃圾醫學院畢業既醫生, 我諗唔使醫生出來, D病人組織都即刻反對, 因為香港D醫生真係東家唔打打西家,拎住個專業資格全世界通行。而只係俾$100仲包醫院三餐既病人呢, 好明顯佢地係無alternative choice, 政府/HA派個黃綠醫生都要硬食

中國係有優秀既醫生, 不過呢D醫生有幾多呢, 你我都心照啦,同埋香港既醫生跟本唔會北上, 因為淨係香港私家既人工已經夠佢輕鬆過生活。最後結果係乜, 咪就係想放一大班中國既低級醫生過來囉

港共政府不嬲都全方位賣港

本地醫護要認真出聲屌每日150，而且要拒絕放寬海外醫護，否則佢地只會越嚟越低人工

如果香港兩大醫學院都world top 50，咁歐美top 50醫學院咪間間都全球第一？呢個笑話唔好笑。
依家係要啲優秀既醫生黎香港執業，唔係話淨係睇排名就解決到，咁之前中大/威爾斯果位日籍專科醫生係東北大學醫學院畢業，世界排名冇top 100又係咪唔比佢黎做？究竟香港人幾時先可以唔再過度focus喺啲無聊門面野度？

都係果句，醫生係睇能力而唔係邊度畢業/國籍。如果有人為左懶呀慳成本呀就靠呢種垃圾篩選方法既話，咁呢個係相關機構既問題，最後佢地揀唔到好既醫生既時候就好自然會賴三賴四。

記住，有個牌係代表一出事就要揹飛，唔係代表醫術水平有幾屈機。

洗咩解釋咁多
基層=大灣區人
有病梗係睇大陸醫生啦

醫生自己團結咪頂得越耐囉
有功能組別
醫委會乜乜
有排同港共玩啦

民建聯、工聯會、民主黨黃碧雲表示理得你死

連登班支種小學雞真係為反而反
從來大陸班廢既醫生點都冇可能過到執業試
香港依家班私家醫生最驚係大陸同台灣最TOP 大學,軍醫院大袋醫生落黎搵食,有錢佬點都簡呢D大袋醫生先,個班唔夠料既咪迫返佢公家搵食
成班支登仔自我思考,選擇性失憶

又係班吸血醫牲打手